---
date: 2016-11-27T23:59:00+08:00
hiddenFromHomePage: true
tags:
- 作文
title: 与曹操相遇
---

我与曹操相遇，是在国难之际，狼烟四起，宦官专权，外戚干政，诸侯割据，瓜分天下，饥荒横行，饿殍遍地，生灵有倒悬之急的东汉末年。

<!--more-->

那时的曹操，迎奉皇帝，秣马厉兵，孤军剿董，力破黄巾，生擒吕布，勇猛无敌。马踏塞北，剑抵辽东， 一统北方，百姓安居，屯田戍边，巩固疆域。天下人人知而颂之。

那时的曹操，挟天子以令诸侯，假借汉名，架空汉室，自封丞相，胁迫天子，封侯开府，剥离皇权，大权独揽，藐视圣意，天下人人得而诛之。
